%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{15}{2}[Résultats sur la composée]
Soient $E$ un $\R$-espace vectoriel. Soient $f$ et $g$ deux endomorphismes de $E$.
\begin{enumerate}
\item Montrer que $\Ker(f) \subset \Ker(g \circ f)$ et $\Image(g \circ f) \subset \Image(g)$.
\item Montre que $\Ker(g) \cap \Image(f)=f(\Ker(g \circ f))$.
\item Montrer que $g \circ f=0$ si et seulement si $\Image(f) \subset \Ker(g)$.
\item Supposons que $f$ et $g$ commutent, c'est-à-dire $f \circ g=g \circ f$. Montrer que $\Ker(g)$ et $\Image(g)$ sont stables par $f$: \[f(\Ker(g)) \subset \Ker(g) \qeq f(\Image(g)) \subset \Image(g) .\]
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
